# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2012-09-27 14:57-0400\n"
"PO-Revision-Date: 2012-10-02 18:59+0200\n"
"Last-Translator: lite <litekok@gmail.com>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Pootle 2.0.5\n"

#. TRANS: "name" option from activity.info file
msgid "TamTamSuite"
msgstr "弹弹套件"

#. TRANS: "summary" option from activity.info file
msgid "A music and sound exploration application for Sugar"
msgstr "一个探索音乐和声音的Sugar应用"

#. TRANS: "description" option from activity.info file
msgid ""
"TamTam is a suite of four music and sound related activities for Sugar. "
"TamTam is written in python with some C functions for speed-critical "
"services. The audio engine for TamTam is Csound."
msgstr ""
"弹弹套件是四个音乐和声音有关的一套Sugar活动。 弹弹套件用Python编写加上一些C函数编写的提升性能的服务。弹弹套件的音频引擎是CSound。"

#: Edit/EditToolbars.py:39
msgid "Play / Pause"
msgstr "播放/暂停"

#: Edit/EditToolbars.py:46 common/Tooltips.py:42 common/Tooltips.py:147
msgid "Stop"
msgstr "停止"

#: Edit/EditToolbars.py:71 common/Tooltips.py:8
msgid "Select tool"
msgstr "选择工具"

#: Edit/EditToolbars.py:80
msgid "Draw Tool"
msgstr "绘画工具"

#: Edit/EditToolbars.py:89
msgid "Paint Tool"
msgstr "油漆工具"

#: Edit/EditToolbars.py:112
msgid "Duplicate"
msgstr "复制"

#: Edit/EditToolbars.py:139
msgid "Generate Tune"
msgstr "生成曲调"

#: Edit/EditToolbars.py:142 Edit/EditToolbars.py:965
msgid "Generation"
msgstr "生成"

#: Edit/EditToolbars.py:164
msgid "Record keyboard"
msgstr "记录键盘"

#: Edit/EditToolbars.py:172 SynthLab/SynthLabToolbars.py:147
msgid "Record to ogg"
msgstr "记录为ogg格式档案"

#: Edit/EditToolbars.py:183
msgid "Volume / Tempo"
msgstr "音量/节拍"

#: Edit/EditToolbars.py:190
msgid "Properties"
msgstr "属性"

#: Edit/EditToolbars.py:211 Edit/EditToolbars.py:245 Edit/EditToolbars.py:279
#: Edit/EditToolbars.py:292
msgid "1/12"
msgstr "1/12"

#: Edit/EditToolbars.py:211 Edit/EditToolbars.py:245 Edit/EditToolbars.py:279
#: Edit/EditToolbars.py:292
msgid "1/6"
msgstr "1/6"

#: Edit/EditToolbars.py:211 Edit/EditToolbars.py:245 Edit/EditToolbars.py:279
#: Edit/EditToolbars.py:292
msgid "1/4"
msgstr "1/4"

#: Edit/EditToolbars.py:211 Edit/EditToolbars.py:245 Edit/EditToolbars.py:279
#: Edit/EditToolbars.py:292
msgid "1/3"
msgstr "1/3"

#: Edit/EditToolbars.py:211 Edit/EditToolbars.py:245 Edit/EditToolbars.py:279
#: Edit/EditToolbars.py:292
msgid "1/2"
msgstr "1/2"

#: Edit/EditToolbars.py:211 Edit/EditToolbars.py:245 Edit/EditToolbars.py:279
#: Edit/EditToolbars.py:292
msgid "1"
msgstr "1"

#: Edit/EditToolbars.py:211 Edit/EditToolbars.py:245 Edit/EditToolbars.py:279
#: Edit/EditToolbars.py:292
msgid "2"
msgstr "2"

#: Edit/EditToolbars.py:336 Edit/EditToolbars.py:860 Jam/Popup.py:119
#: Jam/Popup.py:227 common/Tooltips.py:143
msgid "Volume"
msgstr "音量"

#: Edit/EditToolbars.py:347 Jam/Toolbars.py:65 common/Tooltips.py:49
#: common/Tooltips.py:152
msgid "Tempo"
msgstr "节拍"

#: Edit/EditToolbars.py:386
msgid "Rhythm"
msgstr "节奏"

#: Edit/EditToolbars.py:390
msgid "Density"
msgstr "密集"

#: Edit/EditToolbars.py:394 Edit/EditToolbars.py:417
msgid "Regularity"
msgstr "节奏"

#: Edit/EditToolbars.py:413
msgid "Pitch"
msgstr "音高"

#: Edit/EditToolbars.py:421
msgid "Maximum step"
msgstr "最大音阶"

#: Edit/EditToolbars.py:440 SynthLab/SynthLabToolbars.py:71
msgid "Duration"
msgstr "持续时间"

#: Edit/EditToolbars.py:444
msgid "Note duration"
msgstr "音符时值"

#: Edit/EditToolbars.py:448
msgid "Silence density"
msgstr "静音密度"

#: Edit/EditToolbars.py:478
msgid "Scale: "
msgstr "音阶："

#: Edit/EditToolbars.py:490
msgid "Mode: "
msgstr "模式："

#: Edit/EditToolbars.py:492 Edit/EditToolbars.py:794 common/Tooltips.py:61
#: common/Tooltips.py:109
msgid "Drunk"
msgstr "陶醉"

#: Edit/EditToolbars.py:492 Edit/EditToolbars.py:794 common/Tooltips.py:62
#: common/Tooltips.py:110
msgid "Drone and Jump"
msgstr "风笛和跳跃"

#: Edit/EditToolbars.py:492 Edit/EditToolbars.py:794 common/Tooltips.py:63
#: common/Tooltips.py:111
msgid "Repeater"
msgstr "重复者"

#: Edit/EditToolbars.py:492 Edit/EditToolbars.py:794 common/Tooltips.py:64
#: common/Tooltips.py:112
msgid "Loop segments"
msgstr "片段"

#: Edit/EditToolbars.py:793 Jam/Popup.py:1398
msgid "None"
msgstr "无"

#: Edit/EditToolbars.py:793 SynthLab/SynthLabConstants.py:359
msgid "Lowpass"
msgstr "低通滤波器"

#: Edit/EditToolbars.py:793 SynthLab/SynthLabConstants.py:359
msgid "Bandpass"
msgstr "带通滤波器"

#: Edit/EditToolbars.py:793 SynthLab/SynthLabConstants.py:359
msgid "Highpass"
msgstr "高通滤波器"

#: Edit/EditToolbars.py:794 common/Tooltips.py:108
msgid "Line"
msgstr "线路"

#: Edit/EditToolbars.py:795
msgid "Purple"
msgstr "紫色"

#: Edit/EditToolbars.py:795
msgid "Green"
msgstr "绿色"

#: Edit/EditToolbars.py:795
msgid "Blue"
msgstr "蓝色"

#: Edit/EditToolbars.py:795
msgid "Yellow"
msgstr "黄色"

#: Edit/EditToolbars.py:819
msgid "Grid division: "
msgstr "网格划分："

#: Edit/EditToolbars.py:830
msgid "Page color: "
msgstr "页面颜色："

#: Edit/EditToolbars.py:846
msgid "Transposition: "
msgstr "移调："

#: Edit/EditToolbars.py:874
msgid "Pan: "
msgstr "相位："

#: Edit/EditToolbars.py:890 Jam/Popup.py:155 Jam/Popup.py:245
#: Mini/miniToolbars.py:76 SynthLab/SynthLabConstants.py:380
#: common/Tooltips.py:90 common/Tooltips.py:145
msgid "Reverb"
msgstr "混响"

#: Edit/EditToolbars.py:906 common/Tooltips.py:91
msgid "Attack duration"
msgstr "起音的持续时间"

#: Edit/EditToolbars.py:922 common/Tooltips.py:92
msgid "Decay duration"
msgstr "衰减的持续时间"

#: Edit/EditToolbars.py:938
msgid "Filter Type: "
msgstr "滤波器类型："

#: Edit/EditToolbars.py:968 SynthLab/SynthLabConstants.py:264
#: SynthLab/SynthLabConstants.py:358
msgid "Type"
msgstr "类型"

#: Edit/EditToolbars.py:978 SynthLab/SynthLabConstants.py:168
msgid "Minimum"
msgstr "最小"

#: Edit/EditToolbars.py:990 SynthLab/SynthLabConstants.py:169
msgid "Maximum"
msgstr "最大"

#: Edit/EditToolbars.py:1002 SynthLab/SynthLabConstants.py:167
msgid "Random"
msgstr "随机"

#: Edit/MainWindow.py:134
msgid "Track 1 Volume"
msgstr "音轨1音量"

#: Edit/MainWindow.py:280
msgid "Track 5 Properties"
msgstr "音轨5属性"

#: Edit/MainWindow.py:421 common/Tooltips.py:81 common/Tooltips.py:149
msgid "Generate"
msgstr "生成"

#: Edit/MainWindow.py:429 Jam/JamMain.py:277 Jam/JamMain.py:309
#: Mini/miniTamTamMain.py:174 SynthLab/SynthLabMain.py:86
#: SynthLab/SynthLabMain.py:108
msgid "Record"
msgstr "记录"

#: Edit/MainWindow.py:438 Edit/MainWindow.py:458
msgid "Tools"
msgstr "工具"

#: Edit/MainWindow.py:451
msgid "Compose"
msgstr "作曲"

#: Edit/MainWindow.py:2199
msgid "M"
msgstr "M"

#: Edit/MainWindow.py:2203
msgid "Mute track"
msgstr "静音音轨"

#: Edit/MainWindow.py:2205
msgid "S"
msgstr "S"

#: Edit/MainWindow.py:2209
msgid "Solo track"
msgstr "单独播放音轨"

#: Edit/MainWindow.py:2299
#, python-format
msgid "Track %s Properties"
msgstr "音轨 %s 属性"

#: Edit/MainWindow.py:2331 common/Tooltips.py:51 common/Tooltips.py:52
#: common/Tooltips.py:53 common/Tooltips.py:54 common/Tooltips.py:55
msgid "Left click to mute, right click to solo"
msgstr "左键点击静音音轨，右键点击单独播放音轨"

#: Jam/Desktop.py:62
msgid "Instrument Properties"
msgstr "乐器属性"

#: Jam/Desktop.py:63
msgid "Drum Kit Properties"
msgstr "鼓组的属性"

#: Jam/Desktop.py:64
msgid "Loop Properties"
msgstr "循环属性"

#: Jam/Desktop.py:65
msgid "Assign Key"
msgstr "分配键"

#: Jam/JamMain.py:252 Jam/JamMain.py:293
msgid "Jam"
msgstr "电吉他"

#: Jam/JamMain.py:260 Jam/JamMain.py:300
msgid "Beat"
msgstr "节拍"

#: Jam/JamMain.py:268 Jam/JamMain.py:304
msgid "Desktop"
msgstr "桌面"

#: Jam/JamMain.py:296
msgid "Playback"
msgstr "回放"

#: Jam/JamMain.py:352
msgid "Drum Kits"
msgstr "鼓组"

#: Jam/JamMain.py:354
msgid "Loops"
msgstr "片段"

#: Jam/Picker.py:305
msgid "Loop"
msgstr "片段"

#: Jam/Popup.py:137
msgid "Pan:"
msgstr "相位："

#: Jam/Popup.py:266 Jam/Popup.py:374
msgid "Beats:"
msgstr "节拍："

#: Jam/Popup.py:284 Jam/Popup.py:392
msgid "Regularity:"
msgstr "节奏："

#: Jam/Toolbars.py:41 common/Tooltips.py:48
msgid "Master volume"
msgstr "主音量"

#: Jam/Toolbars.py:153
msgid "Stop Loops"
msgstr "停止片段"

#: Jam/Toolbars.py:159
msgid "Mute Loops"
msgstr "静音片段"

#: Jam/Toolbars.py:190 Jam/Toolbars.py:198
msgid "Jump To Beat"
msgstr "跳跃到节拍"

#: Jam/Toolbars.py:202
msgid "Synch to:"
msgstr "同步到："

#: Jam/Toolbars.py:208
msgid "1 Beat"
msgstr "1拍"

#: Jam/Toolbars.py:209
msgid "2 Beats"
msgstr "2拍"

#: Jam/Toolbars.py:210
msgid "3 Beats"
msgstr "3拍"

#: Jam/Toolbars.py:211
msgid "4 Beats"
msgstr "4拍"

#: Jam/Toolbars.py:212
msgid "5 Beats"
msgstr "5拍"

#: Jam/Toolbars.py:213
msgid "6 Beats"
msgstr "6拍"

#: Jam/Toolbars.py:214
msgid "7 Beats"
msgstr "7拍"

#: Jam/Toolbars.py:215
msgid "8 Beats"
msgstr "8拍"

#: Jam/Toolbars.py:216
msgid "9 Beats"
msgstr "9拍"

#: Jam/Toolbars.py:217
msgid "10 Beats"
msgstr "10拍"

#: Jam/Toolbars.py:218
msgid "11 Beats"
msgstr "11拍"

#: Jam/Toolbars.py:219
msgid "12 Beats"
msgstr "12拍"

#: Jam/Toolbars.py:284
msgid "Desktop 1"
msgstr "桌面1"

#: Jam/Toolbars.py:292
#, python-format
msgid "Desktop %d"
msgstr "桌面 %d"

#: Jam/Toolbars.py:333 Mini/miniToolbars.py:98 common/Tooltips.py:155
msgid "Record microphone into slot 1"
msgstr "从麦克风录音到槽1"

#: Jam/Toolbars.py:339 Mini/miniToolbars.py:104 common/Tooltips.py:155
msgid "Record microphone into slot 2"
msgstr "从麦克风录音到槽2"

#: Jam/Toolbars.py:345 Mini/miniToolbars.py:110 common/Tooltips.py:155
msgid "Record microphone into slot 3"
msgstr "从麦克风录音到槽3"

#: Jam/Toolbars.py:357 Mini/miniToolbars.py:141
msgid "Add new Sound"
msgstr "添加新声音"

#: Jam/Toolbars.py:392 Mini/miniToolbars.py:172
msgid "Sound: "
msgstr "声音："

#: Jam/Toolbars.py:413 Mini/miniToolbars.py:192
msgid "Register: "
msgstr "注册："

#: Mini/miniTamTamMain.py:173 common/Tooltips.py:40
msgid "Play"
msgstr "播放"

#: Mini/miniTamTamMain.py:187
msgid "TamTam"
msgstr "弹弹"

#: Mini/miniToolbars.py:53 common/Tooltips.py:144
msgid "Balance"
msgstr "均衡"

#: Mini/miniToolbars.py:124
msgid "Click to record a loop"
msgstr "点击开始记录片段"

#: Mini/miniToolbars.py:130
msgid "Click to add a loop"
msgstr "点击添加片段"

#: Mini/miniToolbars.py:137
msgid "Click to clear all loops"
msgstr "点击清楚所有片段"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:148
msgid "Source"
msgstr "源"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:149
msgid "Effect"
msgstr "特效"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:150
msgid "Control"
msgstr "控制"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:151
msgid "Sound Output"
msgstr "声音输出"

#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Low_frequency_oscillator
#: SynthLab/SynthLabConstants.py:155
msgid "LFO"
msgstr "低频振荡"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:156
msgid "Amplitude"
msgstr "振幅"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:157
msgid "Frequency"
msgstr "频率"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:158 SynthLab/SynthLabConstants.py:313
msgid "Waveform"
msgstr "波形"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:159
msgid "Sine"
msgstr "正弦"

#. TRANS: The sound made by this instrument
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Triangle_%28instrument%29
#: SynthLab/SynthLabConstants.py:159 SynthLab/SynthLabConstants.py:242
#: common/Util/Instruments.py:304
msgid "Triangle"
msgstr "三角形"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:159
msgid "Bi-Square"
msgstr "双平方"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:159
msgid "Uni-Square"
msgstr "单平方"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:159 SynthLab/SynthLabConstants.py:242
msgid "Sawtooth"
msgstr "锯齿"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:159
msgid "Sawtooth-down"
msgstr "锯齿式"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:160
msgid "Offset"
msgstr "偏移"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:161
msgid ""
"A low frequency oscillation (LFO) is an inaudible, pulsing wave used to "
"change another sound."
msgstr "低频振荡（LFO）是用来改变另一种声音的无声脉冲波。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:162
msgid "The volume of the LFO wave. More volume means more effect."
msgstr "低频振荡波的音量。更大的音量意味着更大的效果。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:163 SynthLab/SynthLabConstants.py:260
#: SynthLab/SynthLabConstants.py:296
msgid "The speed of the wave."
msgstr "波的速度。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:164
msgid "The type of wave that will be used for the LFO."
msgstr "低频振荡波的类型。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:165
msgid "The value added to the amplitude of the LFO."
msgstr "加到低频振荡振幅的数值。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:171
msgid "Seed"
msgstr "种子"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:172
msgid "A sequence of numbers without repetition chosen by the computer."
msgstr "机选无重复序列数。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:173
msgid "The smallest number allowed"
msgstr "允许的最小数"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:174
msgid "The biggest number allowed."
msgstr "允许的最大数。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:175
msgid "The speed of the sequence."
msgstr "序列的速度。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:176
msgid "The number to initialize the number generator"
msgstr "数字生成器的初始数值"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:178
msgid "Envelope"
msgstr "波封"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:179
msgid "Attack"
msgstr "起音"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:180
msgid "Decay"
msgstr "衰减"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:181
msgid "Sustain"
msgstr "延持"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:182
msgid "Release"
msgstr "释音"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:183
msgid "An ADSR envelope is the shape of the sound's volume over time."
msgstr "ADSR波封是随时间变化的声音音量的形状。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:184
msgid "(A) how quickly the sound reaches full volume."
msgstr "(A)达到最大音量的时间。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:185
msgid "(D) how quickly the sound drops after the attack."
msgstr "(D)起音后声音下降的时间。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:186
msgid "(S) the volume of the sound until the note is released."
msgstr "(S)音量不变的时间。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:187
msgid "(R) how quickly the sound goes away."
msgstr "(R)声音消失的时间。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:189
msgid "Trackpad X"
msgstr "触控板 X"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:192
msgid "Scaling"
msgstr "缩放"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:193
msgid "Linear"
msgstr "线性"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:193
msgid "Logarithmic"
msgstr "对数的"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:194
msgid "Poll time"
msgstr "测验时间"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:195
msgid ""
"The trackpad can be used to modify the sound. This is from left to right."
msgstr "触控板可用于修改声音。这是由左到右。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:196 SynthLab/SynthLabConstants.py:208
msgid "The minimum value the trackpad will send."
msgstr "触控板将发送的最小值。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:197 SynthLab/SynthLabConstants.py:209
msgid "The maximum value the trackpad will send."
msgstr "触控板将发送的最大值。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:198 SynthLab/SynthLabConstants.py:210
msgid ""
"The shape of the value repartition. In a straight line (linear) or a curved "
"line (logarithmic)."
msgstr "数值分配的形状。在一条直线（线性）上或一条曲线（对数）上。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:199 SynthLab/SynthLabConstants.py:211
msgid "The time interval between each event coming from the trackpad."
msgstr "触控板事件间的时间间隔。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:201
msgid "Trackpad Y"
msgstr "触控板 Y"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:207
msgid ""
"The trackpad can be used to modify the sound. This is from top to bottom."
msgstr "触控板可用于修改声音。这是从上到下。"

#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Frequency_modulation_synthesis
#: SynthLab/SynthLabConstants.py:215
msgid "FM"
msgstr "调频"

#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Carrier_wave
#: SynthLab/SynthLabConstants.py:217
msgid "Carrier Frequency"
msgstr "载波频率"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:218
msgid "Modulator Frequency"
msgstr "调制频率"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:219 SynthLab/SynthLabConstants.py:302
msgid "Index"
msgstr "索引"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:220
msgid "Gain"
msgstr "增益"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:221
msgid ""
"Frequency modulation synthesis (FM) creates an electronic sound by combining "
"the frequency of two waves (the carrier and the modulator)."
msgstr "调频合成（FM）通过结合载波和调制的频率创建电子声音。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:222
msgid "The main wave frequency."
msgstr "主波频率。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:223
msgid "The frequency of the wave that will modify the Carrier wave."
msgstr "将修改的载波频率。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:224
msgid "The variation in frequency of the Carrier wave."
msgstr "载波频率的变化。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:225 SynthLab/SynthLabConstants.py:236
#: SynthLab/SynthLabConstants.py:249 SynthLab/SynthLabConstants.py:261
#: SynthLab/SynthLabConstants.py:273 SynthLab/SynthLabConstants.py:285
#: SynthLab/SynthLabConstants.py:297 SynthLab/SynthLabConstants.py:308
#: SynthLab/SynthLabConstants.py:319 SynthLab/SynthLabConstants.py:330
#: SynthLab/SynthLabConstants.py:342 SynthLab/SynthLabConstants.py:353
#: SynthLab/SynthLabConstants.py:365 SynthLab/SynthLabConstants.py:378
#: SynthLab/SynthLabConstants.py:389 SynthLab/SynthLabConstants.py:400
#: SynthLab/SynthLabConstants.py:423
msgid "The volume of the sound."
msgstr "声音的音量。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:227
msgid "Buzz"
msgstr "滋滋声"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:229
msgid "Number of harmonics"
msgstr "和声数量"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:230
msgid "Filter Slope"
msgstr "滤波器斜率"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:232
msgid "A buzz is a very bright sound with many harmonics."
msgstr "滋滋声相对和声是非常高亢的声音。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:233
msgid "The pitch of the buzz sound."
msgstr "滋滋声的音调。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:234
msgid "The harmonic thickness of the sound."
msgstr "声音的调谐厚度。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:235 SynthLab/SynthLabConstants.py:248
#: SynthLab/SynthLabConstants.py:259 SynthLab/SynthLabConstants.py:271
#: SynthLab/SynthLabConstants.py:284 SynthLab/SynthLabConstants.py:340
msgid "The brightness of the sound."
msgstr "声音明亮度。"

#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Voltage-controlled_oscillator
#: SynthLab/SynthLabConstants.py:239
msgid "VCO"
msgstr "电压控制振荡器"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:242
msgid "Square"
msgstr "广场音响效果"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:245
msgid ""
"A voltage-controlled oscillator (VCO) creates an electronic sound by "
"combining the shape of two waves."
msgstr "电压控制振荡器通过合成两个波形创建电子音响。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:246
msgid "The wave that will be modified by the VCO."
msgstr "电压控制振荡器要修改的波。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:247
msgid "The shape of the VCO's wave."
msgstr "电压控制振荡器的波形。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:251
msgid "Pluck"
msgstr "拨奏"

#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Vibrato
#: SynthLab/SynthLabConstants.py:255
msgid "Vibrato"
msgstr "颤音"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:257
msgid "An electronic string instrument (like a guitar)."
msgstr "一种电声弦乐器（类似吉它）。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:258
msgid "The pitch of the instrument."
msgstr "乐器的音调。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:263
msgid "Noise"
msgstr "噪音"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:265
msgid "White"
msgstr "白色"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:265
msgid "Pink"
msgstr "粉色"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:265
msgid "Gauss"
msgstr "高斯"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:267
msgid "Bandwidth"
msgstr "带宽"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:269
msgid "Noise is a sound with energy on every frequency."
msgstr "噪音是有某个频率并带能量的声音。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:270
msgid ""
"The shape of noise to be used (white = bright, pink = dark, gauss = colored)."
msgstr "要使用的噪音波形（白色表示明亮，粉色表示阴沉，高斯表示彩色）。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:272
msgid "The thickness of the sound."
msgstr "声音的厚度。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:275
msgid "Sound Sample"
msgstr "声音样本"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:277
msgid "Sample Number"
msgstr "样本数"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:278
msgid "Sample name"
msgstr "样本名称"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:281
msgid ""
"A sample is a real sound that has been recorded and that can be played back."
msgstr "样本是已被记录，并可以播放的真正的声音。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:282
msgid "The pitch of the sample."
msgstr "样本的音调。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:283 SynthLab/SynthLabConstants.py:306
msgid "The sample to be used."
msgstr "将使用的样本。"

#. TRANS: A synthesized voice sound
#: SynthLab/SynthLabConstants.py:287 common/Util/Instruments.py:325
msgid "Voice"
msgstr "语音"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:289
msgid "Vowel"
msgstr "元音"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:293
msgid "An electronic voice."
msgstr "电子语音。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:294 SynthLab/SynthLabConstants.py:316
msgid "The pitch of the sound."
msgstr "声音的音调。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:295
msgid "The shape of the sound based on vowels."
msgstr "基于元音的声音波形。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:299
msgid "Grain"
msgstr "粒化"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:304
msgid ""
"The grain effect splits the sound in tiny bits which can be rearranged in "
"time."
msgstr "粒化效果可以把声音分割成按时间重新排列的小片段。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:305
msgid "The pitch of grains."
msgstr "颗粒的音调。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:307
msgid "The variation in pitch of grains."
msgstr "颗粒的音调变化。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:310
msgid "Additive Synthesis"
msgstr "加法合成"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:312
msgid "Spread"
msgstr "传播"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:315
msgid "Additive synthesis creates musical timbre by combining different waves."
msgstr "加法合成通过结合不同的波创建音乐的音色。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:317
msgid "The separation between the different waves."
msgstr "不同波之间的分离。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:318
msgid "The shape of the wave."
msgstr "波的形状。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:321
msgid "Microphone input"
msgstr "麦克风输入"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:322 SynthLab/SynthLabConstants.py:327
msgid "Length of the memory"
msgstr "存储长度"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:323
msgid "memory number"
msgstr "存储数量"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:324
msgid "Playback speed"
msgstr "回放速度"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:326
msgid ""
"Microphone input is record into a buffer for playback (right-click on the "
"object to record sound)"
msgstr "麦克风输入被记录到用于回放的缓冲区（右键单击对象来记录声音）"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:328
msgid "This parameter can not be modified"
msgstr "不能修改该参数"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:329
msgid "Speed playback changes duration and pitch of the sound"
msgstr "变速回放改变声音的持续时间和音调"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:333 SynthLab/SynthLabConstants.py:417
msgid "Delay"
msgstr "延迟"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:336
msgid "Feedback"
msgstr "反馈"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:338
msgid "Delay is an audio effect that repeats the sound over and over."
msgstr "延迟是一遍又一遍重复声音的音频效果。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:339
msgid "The speed of the delay."
msgstr "延迟的速度。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:341
msgid "The time it takes for the sound to go away."
msgstr "声音消失的时间。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:344
msgid "Distortion"
msgstr "失真"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:346
msgid "Resonance"
msgstr "共鸣"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:347
msgid "Distortion Level"
msgstr "失真度"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:349
msgid "Distortion is the deformation of a wave which creates harsh sounds."
msgstr "失真是声波产生随机声音的变形。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:350
msgid "The pitch of the distorted sound."
msgstr "失真音的音调。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:351
msgid "The amount of vibration the instrument has against itself."
msgstr "自身振动的乐器数量。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:352
msgid "The volume of the distorted sound."
msgstr "失真音的音量。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:355
msgid "Filter"
msgstr "过滤器"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:361
msgid "An audio filter is designed to brighten, darken or color a sound."
msgstr "音频过滤器为变亮，变暗或彩色声音而设计。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:362
msgid "The point in the sound to be filtered."
msgstr "过滤声音中该点。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:363
msgid "The size of the region affected by the filter."
msgstr "过滤器影响的区域大小。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:364
msgid ""
"The type of filter used: lowpass = dark, highpass = bright, bandpass = "
"colored."
msgstr "使用的过滤器类型：低通=暗，高通=明亮，带通=彩色。"

#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Ring_modulation
#: SynthLab/SynthLabConstants.py:368
msgid "Ring Modulator"
msgstr "环形调制器"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:370
msgid "Mix"
msgstr "混合"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:374
msgid "Ring modulation is an audio effect that creates metallic sounds."
msgstr "环调制是一种创建金属的声音的音频效果。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:375
msgid "The pitch of the ring modulator."
msgstr "环形调制器的音调。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:376
msgid "The volume of the modulated sound."
msgstr "调制声音的音量。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:377
msgid "The shape of the wave used for modulation."
msgstr "用于调制的波形。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:381
msgid "Length"
msgstr "长度"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:383
msgid "Reverb Level"
msgstr "混响级别"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:385
msgid "Reverberation is the length a sound stays in a room."
msgstr "混响是声音停留在房间的长度。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:386
msgid "The size of the room."
msgstr "房间大小。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:387
msgid "The brightness of the reverberated sound."
msgstr "混响明亮度。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:388
msgid "The amount of reverb to be applied."
msgstr "要应用的混响数量。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:391
msgid "Harmonizer"
msgstr "伴唱"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:393
msgid "Dry delay"
msgstr "干延迟"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:396
msgid "A harmonizer doubles the sound musically."
msgstr "伴音让声音加倍好听。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:397
msgid "The pitch of the doubled sound."
msgstr "二重音的音调。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:398
msgid "The start time of the original sound."
msgstr "源音的起始时间。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:399
msgid "The balance between the original and the doubled sound."
msgstr "源音与二重音的均衡。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:402
msgid "Equalizer 4 bands"
msgstr "4段均衡器"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:403
msgid "Band one gain"
msgstr "频段1增益"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:404
msgid "Band two gain"
msgstr "频段2增益"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:405
msgid "Band three gain"
msgstr "频段3增益"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:406
msgid "Band four gain"
msgstr "频段4增益"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:407
msgid ""
"A 4 band equalizer chooses slices (bands) in the sound and makes them louder "
"or softer."
msgstr "40段均衡器使选中声音的片段变得响亮或柔和。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:408
msgid "The volume of band 1 (low)."
msgstr "频段1音量（低）。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:409
msgid "The volume of band 2 (mid-low)."
msgstr "频段2音量（中低）。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:410
msgid "The volume of band 3 (mid-high)."
msgstr "频段3音量（中高）。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:411
msgid "The volume of band 4 (high)."
msgstr "频段4音量（高）。"

#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Chorus_effect
#: SynthLab/SynthLabConstants.py:414
msgid "Chorus"
msgstr "合唱"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:415
msgid "LFO Depth"
msgstr "低频震荡深度"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:416
msgid "LFO Frequency"
msgstr "低频震荡频率"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:419
msgid ""
"The chorus effect plays copies of the same sound with a slight variation."
msgstr "合唱效果生成略有变化的声音副本。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:420
msgid "The volume of the LFO signal."
msgstr "低频震荡信号的音量。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:421
msgid "The pitch of the LFO signal."
msgstr "低频震荡信号的音调。"

#: SynthLab/SynthLabConstants.py:422
msgid "The amount of delay between the two signals."
msgstr "两个信号之间的延迟数。"

#: SynthLab/SynthLabMain.py:95 SynthLab/SynthLabMain.py:111
msgid "Presets"
msgstr "预设"

#: SynthLab/SynthLabMain.py:105
msgid "Main"
msgstr "主要"

#: SynthLab/SynthLabMain.py:879
msgid ": controller output"
msgstr "：控制器输出"

#: SynthLab/SynthLabMain.py:891
msgid ": sound output"
msgstr "：声音输出"

#: SynthLab/SynthLabMain.py:894
msgid ": sound input"
msgstr "：声音输入"

#: SynthLab/SynthLabMain.py:896
msgid "Send sound to the speakers"
msgstr "发送声音到扬声器"

#: SynthLab/SynthLabToolbars.py:66
msgid "Duration:  "
msgstr "持续时间：   "

#: SynthLab/SynthLabToolbars.py:73
msgid " s."
msgstr " 秒。"

#: SynthLab/SynthLabToolbars.py:82
msgid "Reset the worktable"
msgstr "复位工作台"

#: SynthLab/SynthLabToolbars.py:137
msgid "Record Synth sound into slot"
msgstr "录制合成器声音到插槽"

#: SynthLab/SynthLabToolbars.py:190 SynthLab/SynthLabToolbars.py:198
msgid "Preset"
msgstr "预设"

#: common/Tooltips.py:9
msgid "Draw tool"
msgstr "绘画工具"

#: common/Tooltips.py:10
msgid "Paint tool"
msgstr "油漆工具"

#: common/Tooltips.py:12
msgid "Generate new tune"
msgstr "生成新的曲谱"

#: common/Tooltips.py:14
msgid "Generate page"
msgstr "生成页面"

#: common/Tooltips.py:15
msgid "Page properties"
msgstr "页面属性"

#: common/Tooltips.py:16
msgid "Delete page(s)"
msgstr "删除页面"

#: common/Tooltips.py:17
msgid "Duplicate page(s)"
msgstr "重复页面"

#: common/Tooltips.py:18
msgid "Add page"
msgstr "添加页面"

#: common/Tooltips.py:19
msgid "Beats per page"
msgstr "每页节拍数"

#: common/Tooltips.py:20
msgid "Save tune"
msgstr "保存曲谱"

#: common/Tooltips.py:21
msgid "Load tune"
msgstr "加载曲调"

#: common/Tooltips.py:23
msgid "Generate track"
msgstr "生成音轨"

#: common/Tooltips.py:24
msgid "Track properties"
msgstr "音轨属性"

#: common/Tooltips.py:25
msgid "Clear track"
msgstr "清除音轨"

#: common/Tooltips.py:26
msgid "Duplicate track"
msgstr "重复音轨"

#: common/Tooltips.py:28
msgid "Note(s) properties"
msgstr "音符属性"

#: common/Tooltips.py:29
msgid "Delete note(s)"
msgstr "删除音符"

#: common/Tooltips.py:30
msgid "Duplicate note(s)"
msgstr "重复音符"

#: common/Tooltips.py:31 common/Tooltips.py:32
msgid "Move note in time"
msgstr "按时间移动音符"

#: common/Tooltips.py:33
msgid "Lower pitch"
msgstr "降调"

#: common/Tooltips.py:34
msgid "Raise pitch"
msgstr "升调"

#: common/Tooltips.py:35 common/Tooltips.py:36
msgid "Modify duration"
msgstr "修改持续时间"

#: common/Tooltips.py:37
msgid "Lower volume"
msgstr "降音"

#: common/Tooltips.py:38
msgid "Raise volume"
msgstr "升音"

#: common/Tooltips.py:41
msgid "Pause"
msgstr "暂停"

#: common/Tooltips.py:43
msgid "Keyboard recording"
msgstr "键盘记录"

#: common/Tooltips.py:44
msgid "Save as .ogg"
msgstr "另存为.ogg格式"

#: common/Tooltips.py:45
msgid "Rewind"
msgstr "倒带"

#: common/Tooltips.py:46
msgid "Save to journal and quit"
msgstr "保存到日志并退出"

#: common/Tooltips.py:58
msgid "-- Rhythm density, | Rhythm regularity"
msgstr "- 节奏密度，|节奏的规律性"

#: common/Tooltips.py:59
msgid "-- Pitch regularity, | Pitch maximum step"
msgstr "- 音调的规律性，|音调最大间隔"

#: common/Tooltips.py:60
msgid "-- Average duration, | Silence probability"
msgstr "- 平均持续时间，|无声的可能性"

#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Major_scale
#: common/Tooltips.py:66
msgid "Major scale"
msgstr "大调音阶"

#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Minor_scale#Harmonic_and_melodic_minor
#: common/Tooltips.py:68
msgid "Harmonic minor scale"
msgstr "和声小调音阶"

#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Minor_scale#Natural_minor
#: common/Tooltips.py:70
msgid "Natural minor scale"
msgstr "自然小调音阶"

#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Phrygian_mode
#: common/Tooltips.py:72
msgid "Phrygian scale"
msgstr "弗里吉亚音阶"

#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Dorian_mode
#: common/Tooltips.py:74
msgid "Dorian scale"
msgstr "多利安音阶"

#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Lydian_mode
#: common/Tooltips.py:76
msgid "Lydian scale"
msgstr "利底亚音阶"

#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Mixolydian_mode
#: common/Tooltips.py:78
msgid "Mixolydian scale"
msgstr "米索利地亚音阶"

#: common/Tooltips.py:79
msgid "Save preset"
msgstr "保存预设"

#: common/Tooltips.py:80
msgid "Load preset"
msgstr "加载预设"

#: common/Tooltips.py:82
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: common/Tooltips.py:85
msgid "Transpose up"
msgstr "音高上升"

#: common/Tooltips.py:86
msgid "Transpose down"
msgstr "音高下降"

#: common/Tooltips.py:87
msgid "Volume up"
msgstr "音量上升"

#: common/Tooltips.py:88
msgid "Volume down"
msgstr "音量下降"

#: common/Tooltips.py:89
msgid "Panoramization"
msgstr "全景"

#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Lowpass_filter
#: common/Tooltips.py:94
msgid "Lowpass filter"
msgstr "低通滤波器"

#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Highpass_filter
#: common/Tooltips.py:96
msgid "Highpass filter"
msgstr "高通滤波器"

#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Bandpass_filter
#: common/Tooltips.py:98
msgid "Bandpass filter"
msgstr "带通滤波器"

#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Cutoff_frequency
#: common/Tooltips.py:100
msgid "Filter cutoff"
msgstr "滤波截止"

#: common/Tooltips.py:101 common/Tooltips.py:102 common/Tooltips.py:103
#: common/Tooltips.py:104 common/Tooltips.py:105 common/Tooltips.py:106
#: common/Tooltips.py:107
msgid "Open algorithmic generator"
msgstr "打开算法发生器"

#: common/Tooltips.py:113
msgid "Minimum value"
msgstr "最小值"

#: common/Tooltips.py:114
msgid "Maximum value"
msgstr "最大值"

#: common/Tooltips.py:115
msgid "Specific parameter"
msgstr "指定参数"

#: common/Tooltips.py:116
msgid "Apply generator"
msgstr "应用发生器"

#: common/Tooltips.py:117
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#. TRANS: Instrument category
#: common/Tooltips.py:121
msgid "All"
msgstr "全部"

#. TRANS: Instrument category
#: common/Tooltips.py:123
msgid "Animals"
msgstr "动物"

#. TRANS: Instrument category
#: common/Tooltips.py:125
msgid "Objects"
msgstr "对象"

#. TRANS: Instrument category
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Keyboard_instrument
#: common/Tooltips.py:128
msgid "Keyboard"
msgstr "键盘"

#. TRANS: Instrument category
#: common/Tooltips.py:130
msgid "People"
msgstr "人物"

#. TRANS: Instrument category
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Percussion_instrument
#: common/Tooltips.py:133
msgid "Percussions"
msgstr "打击乐器"

#. TRANS: Instrument category
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/String_instrument
#: common/Tooltips.py:136
msgid "Strings"
msgstr "弦乐"

#. TRANS: Instrument category
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Wind_instrument
#: common/Tooltips.py:139
msgid "Winds"
msgstr "管乐"

#: common/Tooltips.py:146
msgid "Play / Stop"
msgstr "播放/停止"

#: common/Tooltips.py:148
msgid "Left click to record, right click to record on top"
msgstr "记录请左键单击，在顶部记录请右键单击"

#: common/Tooltips.py:150
msgid "Complexity of beat"
msgstr "节拍复杂度"

#: common/Tooltips.py:151
msgid "Beats per bar"
msgstr "每小节拍子数"

#: common/Tooltips.py:153
msgid "Record with the microphone"
msgstr "从麦克风录音"

#: common/Tooltips.py:154
msgid "Open SynthLab to create noise"
msgstr "打开 SynthLab 开始创建噪声"

#: common/Tooltips.py:155
msgid "Record microphone into slot 4"
msgstr "从麦克风录音到槽4"

#. TRANS: The sound made by this animal
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Guinea_pig
#: common/Util/Instruments.py:48
msgid "Guinea Pig"
msgstr "豚鼠"

#. TRANS: The sound made by this instrument
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Gamelan
#: common/Util/Instruments.py:53
msgid "Gamelan"
msgstr "甘美朗木琴"

#. TRANS: The sound made by this instrument
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Electric_guitar
#: common/Util/Instruments.py:58 common/Util/Instruments.py:63
#: common/Util/Instruments.py:68 common/Util/Instruments.py:520
msgid "Electric Guitar"
msgstr "电吉他"

#. TRANS: The sound made by this instrument
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Koto_%28musical_instrument%29
#: common/Util/Instruments.py:73
msgid "Koto"
msgstr "科多琴"

#. TRANS: The sound made by this instrument
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Banjo
#: common/Util/Instruments.py:78
msgid "Banjo"
msgstr "班卓琴"

#. TRANS: The sound made by this instrument
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Ukulele
#: common/Util/Instruments.py:83
msgid "Ukulele"
msgstr "夏威夷四弦琴"

#. TRANS: The sound made by this instrument
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Harpsichord
#: common/Util/Instruments.py:88
msgid "Harpsichord"
msgstr "拨弦键琴"

#. TRANS: The sound made by this instrument
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Clarinet
#: common/Util/Instruments.py:93
msgid "Clarinet"
msgstr "竖笛"

#. TRANS: The sound made by this instrument
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Flute
#: common/Util/Instruments.py:98
msgid "Flute"
msgstr "长笛"

#. TRANS: The sound made by this instrument
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Piano
#: common/Util/Instruments.py:127
msgid "Piano"
msgstr "钢琴"

#. TRANS: The sound made by this animal
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Dog
#: common/Util/Instruments.py:132
msgid "Dog"
msgstr "狗"

#. TRANS: The sound made by this animal
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Chicken
#: common/Util/Instruments.py:137
msgid "Chicken"
msgstr "鸡"

#. TRANS: The sound made by this animal
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Duck
#: common/Util/Instruments.py:142 common/Util/Instruments.py:235
msgid "Duck"
msgstr "鸭子"

#. TRANS: The sound made by a person doing this
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Blowing_a_raspberry
#: common/Util/Instruments.py:147
msgid "Raspberry"
msgstr "黑莓"

#. TRANS: The sound made by this instrument
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Harmonica
#: common/Util/Instruments.py:202
msgid "Harmonica"
msgstr "口琴"

#. TRANS: The sound of an alarm bell
#: common/Util/Instruments.py:206
msgid "Alarm"
msgstr "警报"

#. TRANS: The sound made by this animal
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Bird
#: common/Util/Instruments.py:211
msgid "Bird"
msgstr "鸟"

#. TRANS: The sound made by this animal
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Frog
#: common/Util/Instruments.py:216
msgid "Frog"
msgstr "青蛙"

#. TRANS: The sound made by this animal
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Cat
#: common/Util/Instruments.py:221
msgid "Cat"
msgstr "猫"

#. TRANS: The sound made by this animal
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Cow
#: common/Util/Instruments.py:225
msgid "Cow"
msgstr "牛"

#. TRANS: The sound made by this animal
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Cricket_%28insect%29
#: common/Util/Instruments.py:230
msgid "Cricket"
msgstr "蛐蛐"

#. TRANS: The sound of a bottle being hit
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Bottle
#: common/Util/Instruments.py:240
msgid "Bottle"
msgstr "瓶子"

#. TRANS: The sound of a garbage can
#: common/Util/Instruments.py:244
msgid "Dump"
msgstr "倾卸"

#. TRANS: The sound made by this instrument
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Cymbal
#: common/Util/Instruments.py:249
msgid "Cymbal"
msgstr "铜锣"

#. TRANS: The sound of a person being hit
#: common/Util/Instruments.py:253
msgid "Ow"
msgstr "噢"

#. TRANS: A surprised shout
#: common/Util/Instruments.py:257
msgid "Hey"
msgstr "嗨"

#. TRANS: The sound made by this animal
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Sheep
#: common/Util/Instruments.py:262
msgid "Sheep"
msgstr "绵羊"

#. TRANS: The sound of water splashing
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Water
#: common/Util/Instruments.py:267
msgid "Water"
msgstr "水"

#. TRANS: A science-fiction ray gun sound
#: common/Util/Instruments.py:271
msgid "Ray Gun"
msgstr "激光枪"

#. TRANS: The sound made by this instrument
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Trumpet
#: common/Util/Instruments.py:276
msgid "Trumpet"
msgstr "喇叭"

#. TRANS: The sound made by this instrument
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Clavinet
#: common/Util/Instruments.py:281
msgid "Clavinet"
msgstr "击弦古钢琴"

#. TRANS: The sound made by this instrument
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Flugelhorn
#: common/Util/Instruments.py:286
msgid "Flugelhorn"
msgstr "富鲁格号"

#. TRANS: The sound of a fog horn or ship horn
#: common/Util/Instruments.py:290
msgid "Foghorn"
msgstr "雾角"

#. TRANS: The sound of air bubbling through water
#: common/Util/Instruments.py:294
msgid "Bubbles"
msgstr "气泡"

#. TRANS: The sound made by this instrument
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Marimba
#: common/Util/Instruments.py:299
msgid "Marimba"
msgstr "木琴"

#. TRANS: The sound made by this instrument
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Finger_cymbals
#: common/Util/Instruments.py:309
msgid "Fingercymbals"
msgstr "手指小镲"

#. TRANS: The sound of a laugh
#: common/Util/Instruments.py:313
msgid "Laugh"
msgstr "笑声"

#. TRANS: The sound of a baby laughing
#: common/Util/Instruments.py:317
msgid "Baby Laugh"
msgstr "婴儿笑声"

#. TRANS: The sound of a child making a mistake
#: common/Util/Instruments.py:321
msgid "Baby Uh-oh"
msgstr "婴儿嗯哦声"

#. TRANS: A tinkling sound
#: common/Util/Instruments.py:329
msgid "Cling"
msgstr "丁零"

#. TRANS: The sound of a bicycle bell
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Bicycle
#: common/Util/Instruments.py:334
msgid "Bicycle bell"
msgstr "自行车铃声"

#. TRANS: The sound of a door slamming shut
#: common/Util/Instruments.py:338
msgid "Door"
msgstr "门"

#. TRANS: The sound made by this instrument
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Electric_bass
#: common/Util/Instruments.py:343
msgid "Electric Bass"
msgstr "电贝司"

#. TRANS: The sound made by this instrument
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Acoustic_guitar
#: common/Util/Instruments.py:348
msgid "Acoustic Guitar"
msgstr "声学吉他"

#. TRANS: The sound of tumbling
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Dice
#: common/Util/Instruments.py:353
msgid "Dice"
msgstr "骰子"

#. TRANS: The sound made by this instrument
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Didjeridu
#: common/Util/Instruments.py:358
msgid "Didjeridu"
msgstr "迪吉里杜管"

#. TRANS: The sound made by this instrument
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Harmonium
#: common/Util/Instruments.py:363
msgid "Harmonium"
msgstr "脚踏式风琴"

#. TRANS: The sound made by this animal
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Horse
#: common/Util/Instruments.py:368
msgid "Horse"
msgstr "马"

#. TRANS: The sound made by this instrument
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Thumb_piano
#: common/Util/Instruments.py:373
msgid "Kalimba"
msgstr "卡林巴琴"

#. TRANS: The sound made by this instrument
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Mandolin
#: common/Util/Instruments.py:378
msgid "Mandolin"
msgstr "曼陀林"

#. TRANS: The sound made by this instrument
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Ocarina
#: common/Util/Instruments.py:383
msgid "Ocarina"
msgstr "陶笛"

#. TRANS: The sound made by this instrument
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Rhodes_piano
#: common/Util/Instruments.py:388
msgid "Rhodes"
msgstr "罗德钢琴"

#. TRANS: The sound made by this instrument
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Saxophone
#: common/Util/Instruments.py:393
msgid "Saxophone"
msgstr "萨克斯风"

#. TRANS: The sound made by this instrument
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Soprano_saxophone
#: common/Util/Instruments.py:398
msgid "Soprano Saxophone"
msgstr "高音萨克斯风"

#. TRANS: The sound made by this instrument
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Shehnai
#: common/Util/Instruments.py:403
msgid "Shehnai"
msgstr "唢呐"

#. TRANS: The sound made by this instrument
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Sitar
#: common/Util/Instruments.py:408
msgid "Sitar"
msgstr "西塔琴"

#. TRANS: The sound made by this instrument
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Tuba
#: common/Util/Instruments.py:413
msgid "Tuba"
msgstr "大号"

#. TRANS: The sound made by this instrument
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Violin
#: common/Util/Instruments.py:418
msgid "Violin"
msgstr "小提琴"

#. TRANS: The sound of a camera shutter
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Camera
#: common/Util/Instruments.py:493
msgid "Camera"
msgstr "相机"

#. TRANS: The sound of a car starting
#: common/Util/Instruments.py:497
msgid "Car"
msgstr "汽车"

#. TRANS: The sound of a car horn honking
#: common/Util/Instruments.py:501
msgid "Car Horn"
msgstr "汽车喇叭"

#. TRANS: The sound made by this instrument
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Cello
#: common/Util/Instruments.py:506
msgid "Cello"
msgstr "大提琴"

#. TRANS: The sound made by this instrument
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Chimes
#: common/Util/Instruments.py:511
msgid "Chimes"
msgstr "编钟"

#. TRANS: The sound of glass breaking
#: common/Util/Instruments.py:515
msgid "Crash"
msgstr "轰隆声"

#. TRANS: The sound of this vehicle
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Airplane
#: common/Util/Instruments.py:525
msgid "Plane"
msgstr "飞机"

#. TRANS: The sound of something being hit
#: common/Util/Instruments.py:529
msgid "Slap"
msgstr "拍击声"

#. TRANS: The sound made by a bell
#: common/Util/Instruments.py:533
msgid "Temple Bell"
msgstr "寺钟"

#. TRANS: The sound made by this instrument
#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Sarangi
#: common/Util/Instruments.py:538
msgid "Sarangi"
msgstr "沙兰吉琴"

#. TRANS: The sound of a Solomon Islands pipe, named "'au tahana"
#. TRANS: http://www.jstor.org/pss/851365
#: common/Util/Instruments.py:569
msgid "'au tahana"
msgstr "四人式排笛合奏"

#. TRANS: http://en.wikipedia.org/wiki/Drum_set
#: common/Util/Instruments.py:668
msgid "Jazz / Rock Kit"
msgstr "爵士/摇滚套件"

#: common/Util/Instruments.py:670
msgid "African Kit"
msgstr "非洲套件"

#: common/Util/Instruments.py:672
msgid "Arabic Kit"
msgstr "阿拉伯套件"

#: common/Util/Instruments.py:674
msgid "Electronic Kit"
msgstr "电子套件"

#: common/Util/Instruments.py:676
msgid "South American Kit"
msgstr "南美套件"

#: common/Util/Instruments.py:678
msgid "Nepali"
msgstr "尼泊尔"

#. TRANS: Full activity name that will be used in Sugar Shell
#: setup.py:32
msgid "TamTamEdit"
msgstr "TamTam编辑器"

#. TRANS: Full activity name that will be used in Sugar Shell
#: setup.py:34
msgid "TamTamJam"
msgstr "TamTam吉他"

#. TRANS: Full activity name that will be used in Sugar Shell
#: setup.py:36
msgid "TamTamMini"
msgstr "TamTam迷你"

#. TRANS: Full activity name that will be used in Sugar Shell
#: setup.py:38
msgid "TamTamSynthLab"
msgstr "TamTam合成实验室"

#~ msgid "%(component_name)s"
#~ msgstr "%(component_name)s"
